Для чего нужны циклы:
циклы необходимы для повторения определенного фрагмента кода заданное или необходимое количество раз; цикл for задает повторение фрагмента кода заданное количество раз; цикл while задает повторение неограниченное количество раз до тех пор пока выполняется заданное условие.
